\section*{Résumé :}


Le petit projet en C initial pèse maintenant plusieurs mégas de maths et de
code et scannera dans quelques heures, pour la première fois, sur mon
serveur dédié, le marché mondial à
la recherche de signaux d'opportunités de trades. Si j'écris donc ce
document c'est pour passer à la vitesse supérieure et amener d'autres
collaborateurs sur ce délire ambitieux et passionnant! Cher lecteur
avisé, si tu es un sournois personnage qui veut vilement
exploiter mon dur labeur, poursuit ta lecture je pousse la naiveté jusqu'à
détailler tous mes plans.\newline
Je vais enfoncer des portes ouvertes pour certains, sautez à la section qui
vous botte.\newline


Mais puisqu'il s'agit de finance quantitative, et pour faire bien, je case
d'abord une citation de Max Dama, auteur d'un des sites de trading les plus
reconnu:\newline

\textit{``Quantitative trading is the job of programming computers to trade. It is
the best job out of undergraduate - you commonly make 100k base salary,
plus a bonus which is often larger, the hours are flexible as long as you
produce, there is no dress code, the work is extremely fascinating, fast
paced, and uses the most advanced technology, and your performance is
evaluated objectively.\newline
\newline
Quant trading combines programming and trading. Programming is the fastest
way to take an idea and turn it into reality (compare it to writing a book,
publishing, etc or to architecting a building, getting zoning permits,
doing construction, etc). Trading is the most direct approach to making
money (compare it with starting the next facebook, programming, hiring,
advertising, etc or to creating a retail chain, hiring, waiting for money
to flow in to reinvest, etc). Combining programming and trading, you have
the most direct path from an idea in your brain to cash.\newline
\newline
Look at Forbes 400 (Mar 2011). Traders are disproportionately
well-represented (so are trust funders). (Note that this is only the US.
In many countries such as Russia, corruption is a better career path.)\newline
\newline
Quant trading is intellectually very satisfying because it draws heavily
from fields as diverse as computer science, statistics, math, psychology,
economics, business, operations research, and history.''}\newline
\newline


Cool! Après l'accroche vient l'annonce du plan: contexte du projet,
explication de l'application de trading, pour conclure avec la roadmap.\newline
Pas de business plan ni d'étude de marché dans ces quelques pages, mais
plutôt un snapshot de ma réflexion et de mon travail actuel, pour
convaincre de rejoindre l'équipe.
